Virtual Youtubers討論區（68）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

多窗睇youtube網

lm

LM

A

MIO唔知既咩?

Lm

阿火今晚好high

氣氛好好

銀行起完應該唔錯
就咁睇都幾靚

dd留名

我想講嘅係賺錢同奶共唔同
為左錢討好中國政權而去埋没良知或者損害其他觀眾就係奶共
中國人鐘意掉錢比你點叫奶共
花木蘭致謝新疆公安咪奶共要抵制
如果有一日cover嗚謝中國共產黨，咁咪反囉

原來組長去左玩ユメノグラフィア

Mori傲嬌
唔肯講Big up to My wife Kiara

啱先首夜な夜な夜な第一次聽
毒性好強

船長呢首唱得幾好聽さあ!

守護月天

船長唱咩歌都好聽愈舊既歌愈好聽

睇完半澤大小姐轉台先知船長呀火唱歌

佢唱昭和風格既歌真係好聽過ani song多好多

好想推薦佢唱lily white d歌

btw又擊華團

有冇人有多d mori gif

都係舊版最好聽

好撚正叔叔不行了

會長卡左應該成粒鐘

終於過到

幾好聽

可以係Twitter search #callillust

再用呢條link save低

新版太夾硬嚟，頭先唱得幾辛苦下

高質到 thx 兩位

新版合唱嗰到我幾鐘意

葛葉都こんるる

岩岩諗住貼

嘩!雞翼魚旦菜湯日版

how to basic

好想食

食物死左一次之後俾Haachama 煮死多次

おかゆ Final

空氣好撚正

男聲版唱

Pretender

又維修

又維護

ッスーーーーーーーーー

おかゆ開左15分鐘台就維修

flare好型
溝死女聲

天気デッキ time

Korone 真新手？
玩咩都新手

好正 咩黎

flare應該好快死，團長

睇咗一陣就完

放屁配信

電腦壞，有無壞都無咩分別

唔怪得團長沉船沉到深海

無聽全場都大滿足

而家個氣氛有啲⋯

隻狼デッキ之後底特律デッキ

關家姐

一對一聊天咁既野，之前舞元都有玩過都幾過癮

出左隻個人勢嘅鯊魚

笑死

船火唱ロキ 唔比天哥星姐差

D音質仲好過用PC錄

又黎

一定一大陣雪腥味

3300 yen 30分鐘 VR對談,出左window版
紅果D一出飛就比人搶哂,
好似幾好搵下,見佢話營收上升左好多倍
都係いちから搞既

呃毒撚錢 2次元陪酒咁

你睇團長幾迷佢

佢呢D 正宗男女通殺

即係幫舊雞飛水跟住飲左佢…
算啦，唔講啦

算平啦,比起其他對談

最大問題係隻雞全翼
勁多油

今日兩鑊

ios14 子母畫面 YouTube係咪ban咗

yes

似係

屌 真係煮完俾佢農場D動物都唔屌

變左聯誼

心甘情願點叫呃
2次元陪酒其實幾吸引

好顛 好恐怖

呃到你心甘情願咁比錢

呢種賣同囡吹水既實體店好早已經有，佢應該贏在唔洗出門口同埋有得唔用vr都玩到

想睇但船長果邊都好吸引
點解要撞

終於玩到

(釣魚):Android又贏

毒撚經濟圈

2次元陪酒 賣相Email superchat

SC都差唔多

其實幾得意

出租VTUBER

尺度仲大既一早有吹水依D好小兒科

ふーたん公然承認出軌

VR女友

咩子母畫面？我未up

Shooting my shot! - まりなす（仮）[Vtuber]【オリジナル曲/MV】

ios14之前更新咗
可以用網頁版YouTube去背景播放

而家冇咗子母畫面 即係同時開兩個app
只可以背景播聲

你唔止電腦壞 個腦都係
應該係上次沖涼RTA整濕電腦壞咗

尺度大既咸濕V最早應該係外國,之後到日本出avtuber
賣相果D一早就有
依家依D吹水同現實偶像握手卷比抵到爛啦

由切三等分開始笑到煮完
同how to basic有得fight

講真係幾想玩，但估計唔會搞第二次

補左上個post巴打話天氣卡組條片想知櫻凛月事後有無講咩感想

笑到痴撚線

ふーたんロり声

武肺之後holo好似冇搞過實體活動

係咪自演

今日都仲係有雜音既靈異直播

果個活動上次好似有參加者炎上左
唔知仲有冇得搞，就算搞都唔知holo會唔會派人參加

船長唱live

幻想郷ホロイズム

Ahoy

打call呀火

番屋企一碌番露露開始既自我介紹階段
真係同預期一樣尷尬到

已經正日

之後2個事後都係反省,想改善對話能力,

之後有第2次合作氣氛都係好正

算好左,有ひまわり扔話題

空氣朋友係真正存在

要出航了

Peko用英文打招呼

爛英文

原來依隊野變左做AVEX旗下

永遠都係個兩句
how are you?
I am fine thank you and you?

仲識Fuck You

anbili

lol

Pardun
Pardon

原來mea都歌回 比船火搶走左我既心 可惡

座長笑聲真係好正

Gluss house is hentai

兔仔同團長互動,團長人數瞬間多左四千

想睇Peko講Fuck You之後有咩反應

好慘，冇啦啦俾兔屌

唔知點解好懷念 仲有睇佢個陣仲係影片勢同四天王嘅年代

Suisei一次就走到

我放棄理解佢地既英文

0200

1點要訓 你地加油

勁好彩撞啱路

唱歌最難聽

聽日開會然

我記得佢好早期就有搞VR live
後面歌勢多左之後就反而少見左佢

瞓過龍 船火完咗

MEA唱歌好好聽 唔洗tone已經好好聽

唔用teleport差2粒
可惜

PEKORA話要睡眠導入

聽到你把聲有乜可能訓得箸

以前間唔中都有睇,其實佢電台同打恐怖game都幾好笑
可惜冇乜2次元要素

Hahahahahaha

HA↗HA↘HA↗HA↘

團長R.I.P.

突然間想佢地出多d cover 想聽下歌

團長自己玩緊mc

Choco睇緊korone
蛇語

狗衝

聽到想煎佢兩把

記者取材

仲要俾兔屌

pekopekopeko

OI

做起身鬧鐘就有用

好左好多,但隻game server似乎要收皮

korone已經變左守屍鬼

但有時唱唱下會打嗝

虐狗

柘榴石

留名

某角度講佢個皮仲順眼過azki

好多高汁FA

捕狗夾

頭先修修下機自己嚇自己

撚狗

今晚flare應該會比船長逆推團長已被NTR

今日兔仔個封面好有櫻巫女feel 我指個三角型嘴

小野

好心留返啲錢俾自己細路啦

小野D

留名睇聽日又遲到4個鐘

呢個時間開無可能遲4粒鐘啦

地底王

GOODEST ENGLISH

芙碳應該唔似詩音個遲到慣犯咁唔可靠嘅....

Lm

回番上個po果兩件衫 建議買白底好
黑底d衫應該本身印刷上有困難 所以有少少黑點係圖上面 但其實遠睇ok

白衫綿底 好好著好舒服

已經分唔到座長係斷線定完stream

【誕生日記念】月ノ美兎合作2020【好き好き大好きやっぱ好き！】

每年都會出現既痴線佬們集大成

成粒鐘

るる個邊話想搞3D運動會

痴線既V啲fans都特別痴線,每年委員長同劍持既fans合作都好鬼好睇

頭先有個HKD SC巴打 係唔係到 相認下

tooth = ha
teeth = hahahaha

今日咁早

佢話要2回行動

るる搞咩咁多dislike

鯊魚chatroom有條支那狗屌台灣

るるガチ恋同火畜

母獨角獸

其實るる都有好多獨角獸
本身るる都冇乜同男v合作過 記得之前同舞元女將合作都百幾負皮

咁少負皮算咩

原來nijisanji都係咁
以為holo idol文化重d先係咁

平時都冇乜 一有男v就出嚟
不過得百幾個算少數 今次應該大部分係火畜

他一直在玩命

其實講到尾都係睇人,holo都唔係個個多獨角獸

燒唔起比下負皮好常見

老實講今次るる都參加真係估唔到,仲要咁分組更加估唔到

好想瘋狂聽團長唱歌
有冇推薦嘅團長歌回

個人覺得團長最近2次歌回都唔差

咁其實幾好 睇るる同其他人合作好新鮮

NICONICO係咁撚on9 我以前買白金會員都係咁

你當時點做

鯊魚同八爪魚幾正= =

屌google完真係會直接同我退會即係鬧交都冇得鬧
垃圾nico完全冇進步 UI10年如一日 仲越嚟越垃圾 快啲執7咗佢啦

睇咗2個鐘都唔夠就冇咗嗰會員
等10月1號再入過會

るる把聲係幾個入面比較真係好柔和
btw 葛葉雖然初見, 不過比我想像中弱

公海彈幾個po出黎釣魚，懷疑就快入埋黎引戰
利申我係歡迎嘅

有種波台FEEL

一陣仲繼續

Wfc
邊個回班傻閪嘅照block 阻撚住晒

見唔到
不過動物台不嬲多9upper, 我自己就block左唔少

再睇聽日返工真係釣魚

拜鯊

排左成個鐘都冇人就吹水吹左成個鐘

Fall guys嗰server真係好廢
不過細公司冇諗過隻game咁受歡迎都冇計

換左新器材之後幫左好多

shark

開台救Ina （可能見佢讀左成粒鐘Sc

船長成功起身

你咁講係咩意思
姐係話以前團長朗讀得唔好聽？

事實都係佢換完之後
開多左歌回

大家聽得開心就得

琴日殺人殺到傻咗

屌 官方twitter真係有

開會然了

要入會了

有幾多會員呢唔知

咁快就開會然

得佢咁快開
雞都差唔多開會然
其他人都未整/仲未話要整

ちょこ先生竟然睇緊

一起身見到座長會限有ASMR
有冇伏

Btw, our son 過左50000 3D線

有冇兩個禮拜

邊有

冇乜

搭車聽左一半 好正常

させナイ話想入あにまーれ個式部めぐり真係收到ななしmsg叫佢去見工

今晚Stars Among us

又開

岩岩睇到都想po過黎同你補返link

壁ドン

明明一早起左身都要改遲一粒鐘開台
團長R.I.P.

應該輕輕鬆鬆多過本社大部分人

船火抽唔到好枠

訓死左

三度目の正直

RTA

睇咗15本漫畫，4點先瞓

連吹吹都麥塊...

minecraft好呀

佢不嬲都有玩 不過唔係玩holo ser

吹吹holo好似露宿

ASUS JP係咪做咗PARTNER
BOTAN砌機唔夠零件問ASUS JP又攞到

想第一次join會然 有咩要注意

睇下幾錢會員先有得睇會限

原來係今晚

Asus 之前已經俾左部 gaming notebook 俾狐狸，不過youtube出唔到120hz 想賣廣告都唔得

會限通常有三小

講起會限其實心心個石油王有乜...
我見佢個會限片最平都睇到

個個都唔同
En隊估唔到會有咩

但通常幾錢左右

咁多人又聽到思覺失調

25港紙一個月

咁平

停啦好嘛

唔會 我係到佢地唔會入黎引戰

入多幾個就開始黎料
我都諗緊入唔入mori

新歌率先聽

竟然嫌平

船長ntr 結局
幾襯

死剩隻動物

明顯係全日都坐喺房打機順手直播埋

開咁多場

呢排holo好似養生mode

唔係DD應該問題不大姐

諗唔到理由唔入

貓日記

唔會死左會自動完架咩 點解仲有得繼續玩

華生都要保重身體

少左撞車
抖下都好
唔係個個病晒仲死

今晚holostar全員玩among us

仲有隻動物

全員試水

睇過鬼佬玩
好悶下

咁先好

播game黎講minecraft真係唔錯 悠閒睇

睇有冇混沌屬性多，多就好睇

睇pew玩幾好笑

星姐一定要有份

喺comfort zone太安穩，唔需要搞啲咩特別企劃
認真我想holo搞啲有趣既大型企劃（黎緊個密室逃脫算一半）
上次洋蔥二週年果次認真唔得，問題重覆又唔特別，然後又廿幾枝咪搞到好亂

呢隻game冇得發揮黃金斧頭屬性，有d可惜

點解啲人死晒走晒船長仲繼續玩

冇GAMEOVER到

貓結局

隻貓寫日記

屌愈來愈多隻

end!

第一次睇貓ending

真係

窮撚

半包煙都買唔到既價錢....抵wor

MIO病咗就少咗好多特別企劃

已經入左四個會員

仲有Miko 佢都會做

真每個月計埋都唔少

琴日狗+suisei

養生指咩先
486個3d被走數算唔算養生

holo仲未補返俾佢

尋晚撞到痴媽筋bor

十月

10月4都冇實炎得

做爸爸 adore

貓叫

壞機

仲有座長隻八爪魚

果隻應該係買嘅
換機、換裝置用咗佢大部分積蓄

唔壞晒 到時變下陽過 出下模型BUG

486現場爆喊 yagoo可以準備切腹同繼續收錢

座長Sc錢係咪仲未收到

yagoo:已經plan好你班友月頭出糧可以貨金

youtube條撚樣未出糧

應該會搞好耐先收到錢

把聲沙到

係yagoo到

聽日nene iofi聯動

YouTube SC錢到入袋好似要3個月

仲有sora

呢個組合咁有趣

nene同大前輩合作

我話sora同iofi

holo ID

Holo ID係時間上位未

this is shitbag, not deadpool

係咪咁缺人

出左新手區

前排上到10萬，好感動

咁請人都差唔多0成本 請下都冇乜所謂

又RTA

船長就黎崩潰

老人家反應慢

呢隻驚淨係玩刷首抽

人
正画

NENE又死

慘

墊住俾佢先啦，果部薯仔機唔換都冇野可以開到頭

睇下ミオ幾時完全復出做下啲多人コラボ企劃，同啲board game 人狼etc
大型企劃至少要等到35番番黎
btw好期待個密室逃脱

終於除外套

Last Game

為左last game 賣色相

rage quit

ルーナ公主真係好可愛

21時赤井はあと.雪花ラミィ

Rage Quit

其實佢地自己做d多人聯動都有神回好睇

e.g 兩次三期生牛郎團 (第2次後尾雖然有d
fail..船長既主持力太弱)

但呢排好似真係頂盡幾條友打下機咁

船長太忙

應該玩SUPER BUNNY MAN

今朝有練

唔係今晚10點玩fall guys咩?

日本時間9點
應該玩1~1.5個鐘

佢話7點(香港18:00)自枠係fall guys, 之後同lamy 玩SUPER BUNNY MAN
播2次

搞亂左
thx

心心今日咁鬼多野
中午發病
下午發病
夜晚傳染雪晚
半夜再發病

ポルカ同ちょこ先生

幾時先有犬山 めあ ポルカ 既夢幻聯動

自枠日本7點轉咗11點

BOING BOING

原來收益化條件係咁

Rushia符合流體動力學

禁個掣唔難，要幾時先批到先係問題

4點半

1日播3次

？佢做左成年先禁到

4千粒鐘其實幾難

我意思係禁呢一下動作唔難，係之前同之後先係問題

大箱既咪禁個掣唔難囉
個自我介紹片都已經唔知over左幾多

會唔會諗多左

直接同你講係發癲囉

40個人睇足100分鐘 要開100次live先夠 都唔係易 早幾日組長綠仙逼佢開個5個鐘配信先過到

不引戰了

無知一問 其實直播d分紅係邊到黎 因為好似唔見youtube 直播會插廣告

唔知 我用premium唔知邊度有廣告 我估計流量

糖豆人

又係你

入直播前要睇廣告掛

又關我事

總有人睇archive既

船長又貪字得個貧，慳到死左老豆

岩岩拎左一堆資源喺到鳩叫 咪又係唔用

係我既錯

Korone:22

聽朝5點

右下有啲污糟野 不了

巴打有睇開

ID真係輸在起跑線上 好慘

佢地收入會唔會係我人工既幾倍

其實ID發展得唔係差

當然你唔好用本家同en去比較

game入面率先3d化

船長生日冇job接走去接咗委員長

Yubi yubi

呢三個有咩特別
只係知犬山好中意阿邊個

呢隻前期養人好悶喎

咁快差唔多84萬

V淫夢三銃士?

天宮個皮係我數一數二鍾意

ID搞到有d似個人勢咁....
不過而家應該開始有人留意

某程度我覺得而家MC潮除左五期仲要係帶埋ID

不過邊度黎翻譯菌....我恨冇同老豆老母學印尼話
（全家族印尼華僑）

印尼人krd話我地平均收入佢地已經超高架啦...

呢三個超級老死黎...

希望到時En 印尼 Star 合作

Star會唔會難啲

ID有英翻既 我見過
之前watame subaru上線mc救援iofi moona幾好笑
仲日前幾日moona pekora英文小劇場
都叫有曝光率 效果唔錯

star 同 holoID 一直都在合作

印尼同Star不嬲有
En華生都有開口叫人支持En（雖然Cn都有）
又有幾個人FOLLOW Star班人
個人認為有機

ID，EN應該少啲獨角獸，希望帶起埋star

係日本偶像文化先有獨角獸依啲on9野

en唔怕同star合作啦
問題係得mori同雞可以流暢用日文溝通

好想入會呀 窮呀頂

果然好清楚

佢兩個一定係hololive最清楚

都要表演者自己揀呢條路走先會有呢個問題既

又變左限定公開

今朝開twitter見到祭哥like自己張18禁fanart
真係好清楚

發展到宜家咁佢地都冇得揀 事務所為錢控制住一切
結果養咗一班獨角獸出來周圍搞事

Rushia RTA直播

岩岩入，佢整爛左d乜?

booth係咪唔送海外?

呢個真今朝見到張fanart心諗做乜suggest比我睇
然後就望到原來佢like左

Re:0 2期OP Cover

in得呢個箱
本人應該都有晒自覺要服侍班咩fans
唔鍾意既咪轉生
你in得akb都預左要對住班油頭打call毒撚

佢地frd底

犬山同めあ唔洗講啦

めあ最霉最慘果陣 某人有一直陪住同實際幫佢

之前犬山老賊好想同某人聯動 點知過左半次某人就畢業左

ポルカdebut老賊係Twitter 到話睇到喊

另外個人私心好鍾意mea同ポルカ 激發父愛 特別係mea 睇佢奶野果陣真係睇到好心up 希望佢地會愈黎愈好

所以對於我(或者其他fans) 佢地3人同台真係夢幻聯動

屌我都見到 呢張真係打咗個突

果張仲要唔係普通18禁

唔收海外信用卡 唔送海外

你有野想買可以教你

rushia近排好清楚唔暴走

花丸

想買this有paypal

呢個嘈撚到仆街

winning sun-san

我上次買衫有送過海外
一係用BUYEE 一係用轉運運番黎香港
buyee好撚貴

你講咩話

以前買YAHOO拍賣同MERCARI用過BUYEE
手續費+DCC 貴到傻

一賣一買等價交換黎唔想養咪走去飾fans lo

搵轉運，平就bns ,貴就tesno, goyokikiya

試試bns先 thx

我都係用bns
Btw你申請bns ac嗰陣會叫你填朋友推薦碼 到時雙方都有$30當分用

果然半粒鐘都撐唔到

Btw pixiv booth嘅國內運費都幾貴下
你可以試下揾人同你一齊夾

已買

卯月 首アイシー又變番非公開?

Haachama想玩英文asmr掂唔掂呀

混沌組

轉咗打ringfit

係 以為委員長生日會放埋今日

asmr通常有一定劇本應該得既

Google翻譯Asmr

Haachama意外地諗好多野，呢次直播比起問觀眾意見，更似係聽緊お気持ち

佢值得多啲人睇

順便貼link

我都以為會放埋今日 結果5點幾就變番非公開

乜原來依家beatmario都做埋V

始終有番個皮方便啲同V界打交道

痴線
玩ringfit都叫到

聽咁多次STAR歌回好似個個都識彈Guitar

估唔到健身環終於觸發狂化

注意title IDOL強化

10分鐘已經冇氣

[警世]記得入去要戴耳機

idol(狂戰士)

580好多了

shark 老母

hololive全員係咪個個都加爆力量

巧仁

最強係天使 冇人夠打

船長幅畫

仲以為佢淨係案件合作下

ringfit俾佢整爆左要收台

為左今晚果場係度玩

YouTube Gaming Week 🎮 Day 1 (9/24)

day1 彩虹有三個

捏造てぇてぇ

再post就唔客氣！

好正

信唔信露西亞壁咚你

邊到有花生食

之前玩仲喘集喘到呻吟咁 宜家骨子裡都變埋狂戰士

傻鳩小支支又要嬲嬲了咱們再舞統台灣

佢地應該真係加速緊
有班人想支那V多D人睇就搵D小事走去燒日V既
希望佢地得償所願搞到Holo脫脂

老師台講緊鴨鴨3D單野

Holo會道歉
Holo唔道歉

依家留意到張圖係之前美少女戰士challenge個張嚟

無用既畫板拎黎用用
然而冇卵用

邊到有出征睇 搵唔到

搭緊車聽唔到

個心理測試好強

佢之前用畫板同滑鼠畫小畫家都冇分別 笑到我死

choco台竟然有20k同接

需要改進的技術唔係器材

應該未出？佢話「又要」

座長學歷test

老師又問香港回歸

佢道歉都係做下樣姐
班V咪又係keep住中雷
根本冇叫過佢地收口

座長......香港果題唔識答

唔敢答

問題次次都一樣架

居然問香港主權移交
好彩polka PASS咗

咪好似pekora同ちょこ咁囉 唔開B限你開心咪得囉

一陣小粉紅又出精

nmsl

出完征以後都唔洗去B限
快D出

食屎啦 滅乜野火呀 說好的雖遠必豬呢

問題有變咩？

點問 聽唔到

冇

咪就咁問1997年香港由邊到移交到到
條問題睇到識背

從來想炎上既都係得冇睇開V班大陸仔
睇開V果班一定護航護到以為認錯國家

小蚑蚑出精圖

其實回歸果題一直係度，唔使改因為ちょこB站一早比人封左台啦

自古以來都係中國

封左仲好 唔洗煩

搵左幾條pekora同watame既中文字幕精華比朋友睇
諗住拉佢地入坑

珍 驚西

加埋Haachama洗腦更佳

責任全在holo方

加haachama cooking

Taiwan

地獄廚神片我之前睇過冇咩feel

加左cooking應該同你絕交

囚人

根本而家連道歉都廢事
上次百鬼收台幣sc單嘢都冇道過歉

之前成功用pekora加korone推坑

依條成日都有問

pekopekopekopekopekopeko高質

睇穿左小支支得把口 中國式抵制

搵Mori堆Rap咪得

Question bank都冇update過
Holo又冇自覺敏感問題唔好問

次次都為左咁細單野道歉 都幾撚唔得閒

唔係條片cut左果part咩

又證明左唔整鑊甘既cover都唔會做野

根本就唔敏感歷史問題

下次有人笑我睇Vtb
我就講翻vtb成日得罪支那都冇道歉/唔係個個都會跪低

上次西藏果次cover跪得幾快

呢單又真係冇咩理由道歉
唔通我收台幣sc要話自己收人民幣SC咩
Youtube 有台幣SC有港幣SC但冇人仔SC囉

兔塊畫版終於有得用

只要唔係個個跪 已經塞得住把口

喺支那講

支那都入唔到youtube，點有人仔sc

花生

vtb我只服dwu

ching玩LOL 捉到你了

係B站跪我覺得好正常話晒係牆內咪做比你睇，而且西藏真係唔係國家你駁唔到
最好笑係支那人想你係twitter道歉埋，cover理鳩你咩

rog

支那人又想控制人地言論

twitter道歉

aqua同ayame都玩啦

Twitter道歉就會得罪某啲右翼架仔

到依家都未開返咩
雖然唔開都好

一入黎又有花生食

我唔明點解會要求twitter道歉 佢地都上唔到twitter

第一次見お嬢工商

好似係有粉紅mon實一開就去舉報
真係做得好

如果咁都跪又真係幾on9

贏左送果個live揀既卡

okayu FINAL

佢哋鍾意人哋全方位道歉 咁先顯出自己好威

又有釣魚PO

操作有障礙

係咁督塊版好好笑

又釣hololive?

畫蛋

地圖炮

獅白遲下會唔會有硬件工商 asus咁鍾意hololive

終於大個女

全部都係有睇Vtuber.....用緊反串方式拉緊人入坑

早兩日先話ASUS送硬件俾佢砌機

會入嘅自然會入唔使做咁多野
不過我當係動物台嘅傳統文化啦

實會啦 買電腦你會信一個識裝機嘅定信一啲有錢買最高配置嘅人先

硬件系vtuber

至少叫好過麵包狗既

咪又係打班尖 洗鬼咁勁咩

黑色我以為鳩毛黎

睇完張圖對部lg wing好有興趣

做乜野

幾時出張holo版3080 想換卡了

我一陣就開post踢爆班反串仔follow開邊d V

武士道

好心搵啲整3d mobile game嘅廠啦

屌

係有進步wa

隻卡GAME有東方搞到我想買

麵包狗張mikomiko不知幾好

世界級神作

條撚準備做會然

幾點開台？
唔知趕唔趕得切返去

22:55

2255

2300

咁實趕得切
準備見證Chat 果度被入會洗版

第一次見

pekora

你窮係因為DD

Holostars玩Among us
快啲有日文版啦，睇Project Winter都開始厭

無論FBK部機幾勁 都係要等埋啲廢機load好先入到場的

polka

其實個陣唔知犬山係中意nobu定係魂，睇黎應該係中意魂but not the skin

淨鍾意塊皮會唔會睇到喊呀 明顯就

冇日文可能除咗會長同はあちゃま其他連task都會卡

所以Stars集體試水溫先

老老柒柒 信姬個皮無乜吸引力下話

應該係唯一一日唔駛俾紅sc炸

冇得笑啦
宜家有beef pc beef router

冇記錯的話,就係俾首歌引左海苔男去Twitter 留言,之後開始一來一回熟左

我相信polka嘅可能性

未換網絡公司

m記wifi要去mori度攞bandwidth先得

W.Son

るる握手會
一見個w就會諗到るる個樣專屬表情符號

做下電髮同染髮應該會好啲

呢個無咩人直播過

左上わBANANA??

Stars有播過
Btw Chatroom應該會有好多指示廚

加左個笑哈哈之後好小學雞畫

睇吓佢揀咩線

開始喇

唔少去tgs宣布所以少咗直播

FE風花係幾高質
但係養成part我諗幾難有效果仲有指示廚出沒
如果本社有人玩我會想追
之前睇過彩虹社イカスミ玩，冇咩人睇但其實睇到V對角色發廚幾正可能本身我粉絲補正觀感好啲

30蚊

宣傳

金魚嗰邊引左成班人入嚟搞事 差唔多成千負皮了

講左咩？ロア？

9點有たま畫畫又有牙石3090發佈會睇邊個好

講話本身想引退 但係營運挽留
話會邊畫邊講想引退原因
但係好多入嚟睇戲嘅覺得佢又唔引退又唔直接講就負皮佢又spam洗版

唔係第一關開始!?

諗住引退，比にじレジ開解，比營運挽留
想引退原因無講，唔關公司Anti事
btw 點解會出現ロア

彩虹社最清楚(笑)既女人

our son 3000人

たま

both

Oga第一個死

諗起我真正追佢個陣係睇佢玩RINGFIT,
做兩下就乾嘔
跟住全個chatroom: 汚い

件衫等左年幾兩年終於有

我都r曬頭關ロア乜事
不過我已經見到有人想帶風向話關2434事

Shien

影山自爆

社長對葛葉自爆

我見comment有之前有人傳不仲
不過而家唔講原因實又會比人傳

座長真係好有才華

同期不仲金魚同空星都話普通同事冇乜交流
其實點解同期就一定要熟

chatroom好多''記者''

係金魚同ロア不仲
係啲好細嘅花生，唔知都唔使知
冇咩可信性但有啲人信咁

其實應該係個人問題多chatroom突然好多1日觀眾同狗仔隊

竟然有2

ヨーロッパ企画新既一集登人

最期待既歐洲企劃

仲記得第一集睇鹹書扯旗

轉左規則

仲有keep住出新game

正
btw美兔個偶像服好似靚過holo果邊不過呢套應該係專屬

金魚同ロア有交流咩又係5ch亂吹嗰啲風？
btw 大福個棒球list真係炎上筆記

睇緊黑騎果邊

呢套唔係以前fans畫然後委員長揀第一個套?

中bug

原來係咁前幾個月開始追完全唔知

係,2D做好好耐,不過好似一直冇岩既時間公佈

lamy過到1關未

冇人望到Shien比人殺

RIP

得一關既

son 4000人

輸左9成

WINNING SON

how?

winning son

冇人做野

上集登人都係得咁少

Winning Son 4千同接

btw鴨鴨陰咗あくあ

委員長啲唱功真係比初期進步左好多

第三場

好清楚既心心

印象中好似有幾關咁, 可能我記錯
最記得都只係要整本咸書扯旗個下

Pekora幾時同Kiaraコラボ

影山終於無死

私がオバさんになっても 森高千里（Cover）

燈左

即刻投死

但係流放左

笑到仆街

3D - Three Dimension / KMNZ × 春猿火

透明な呼吸 / somunia × ヰ世界情緒

ファジータウン / KMNZ × ORESAMA

Oga好似場場都死

star會唔會有精華 佢地太多人聽力唔好聽唔到
但係又覺得好似好好笑

船長真係好正

有英譯

Astel嗰個咩bug嚟

kmnzoresama

做鬼殺唔到人

RIP son

oh no mah son!

OGA又死

Oga又死

astel又bug

原來雪汝引退左
岩岩先知

引退左都就黎1年

睇v之前都冇留意動物台
原來有啲咁嘅傳統

的確仲有人一年唔活動都未引退

推po 快到

你個名

語部

成班痴線佬

Aruran

Shien又死

Shien又中

古惑狼4

大叔做狼好勁

古惑狼4體驗版

心心逐漸嬰兒化

可惜仲未熟隻驚

LAG到

玩easy
其實難唔難玩

2434有冇讓路呢回事啱先望落好似唔覺有人撞委員長

easy 訓係地下都過到

Lamy MAMA M化

下次Stars Among Us應該會幾好睇

邊個會想撞佢

生日唔使讓
啱啱打牌/tgs都撞咗一個鐘

期待

冇呢樣野 彩虹咁多人點都會撞
同埋頭先係委員長撞社長

有讓路但而家唔係

個皮好靚

等佢地熟左隻game 會更好笑

就咁睇都有4個撞緊

好似都係得大型企劃同live會讓

我係玩hard 經典，之後會開個悔棋功能根本真係唔會點輸
最多係某幾關重玩一兩次
但係爆機後有very hard難就應該幾難未玩過
easy用腳玩睇劇情都得

影山同Oga 係咁死

Btw 今次應該係摸熟規則，下次先會黎料

btw 仲未完

仲諗緊委員長咁大粒會唔會其他人比佢震住左原來只係我sub得太少2434

3D 新人都會讓而家無咩人開應該係等緊凸佢同睇佢live

涼宫OP...
諗諗下明明咁出名但係比較少人唱
多數跳團長舞多

youtube君暴走

呢首真係好少人唱

啱啱先留意到委員長個過場都幾正係咪都係新整

3D 新人同新人其實都冇強制讓,舞元好似講過大家都係自律唔撞
其實貓有撞過新人,3D有人開會限同時視聽/撞外部合作

好耐冇聽過eru把聲
新衣裝唔同樣左咁多

好似呢一兩個月新加

短頭髮印象唔同左好多

完全係兩個人

10點前就會完
haachama自己仲要開台

雙人好似難好多

我知我delay左好奈，面包狗玩緊未出嘅古惑狼4

試玩版

haachaam: last game

たま畫畫都幾多人睇

35你幾時先復出

仲要算係畫得幾好

最快都十月
慢慢等下啦

右下果組

haachama: last 5mins

會唔會共演NG

咁多人使唔使做兩個鍾以上

holo, niji, .live同台都幾少有

梗係唔會啦
lamy直播話想合作，即刻俾反應佢
點會ng

金剛

果然委員長會叫金剛黎

皇女線

みとらじ之後,到近期先再有合作真係入錯公司

.LIVE

金剛入2434啦

偶像部

上年年中嘅直播勢四大箱
如果咩事都冇發生而家唔知係點

係咪叫親XX部既營運都特別PK

nene係咪特登

四大箱係講緊邊個 774？

座長真係毫不留情

感覺好似好耐無睇過わため歌回咁

NENE虐

慘，座長玩弄於股掌

要實力差距有幾大先會13:51

你同我講咁樣係IQ80，咁我認我係弱智

holo, niji, .live同animare ，果陣未有咁多人叫774
上年果陣四間比較平均，彩虹跑出啲咁樣，仲有啲個人勢，直播勢算係幾多姿多彩

係咪大福果個髮型

又撞晒車

Homura feel

應該係麻花辮

刀也

又要升cup

委員長推介天翔院

天翔院ひいな

新po

フミ

上次唔認老豆，升大d

26號神岡家

佢完左直播就睇

係前掛連開啫
最近都係玩Craftopia/同人collab先好似少咗

ノエフレはガチ

變左成人台

哈哥

可能係我自己越睇越雜

DD

單推hololive唔算D

大腿內側